經典對決買少見少 拿度戰費達拿 I love you 39 - 何西

我回來，因為你在。「睇一場少一場」的男網巔𥧌戰，法網男單四強費達拿對拿度，兩大球王今上演歷來第39次對決。史上贏得大滿貫冠軍最多的費天王，闊別法網三年回歸即打入四強，早知再挑戰紅土場冠軍便會遇上這老對手：「要是怕碰上拿度，我便不會回來。」（now670台今日6:30pm直播）
文：何西

37歲的3號種籽費達拿自2016年起，連續三年缺席法網，到今年終於再戰紅土場。泥地賽事並非費天王的強項，周二八強戰面對瑞士同胞華域加，苦戰四盤晉級；另一邊廂西班牙二號種籽拿度，在同日另一場8強則以6:1、6:1及6:3直落3盤輕鬆淘汰日本的錦織圭，萬千網球迷非常期待的費達拿對拿度第39次碰頭，今晚上演。
拿度法網對碰全勝
法網猶如拿度的後花園，這名衞冕球手壟斷式曾11次贏得法網冠軍，遠勝費天王的唯一一次，2人歷來曾15次在泥地賽碰頭，拿度勝出13次，當中五次在法網交手，全部由拿度勝出，最近一次是在11年決賽，拿度以盤數3:1封王。

費達拿知道，選擇返回紅土場比賽，便會再遇上拿度：「你想在泥地賽事取得成就，當走到某一階段，便會遇上拿度這難關，因為這舞台他就是最強的存在。當我決定再戰泥地賽，便預計到這一天的來臨。假如我抱有僥倖心態希望可以避過他的話，便不應返回泥地場比賽。」從英國博彩公司開出今仗比賽的賠率亦知，費天王要殺入今屆決賽有多大難度，擊敗拿度的賠率達六倍，拿度過關熱至1.12倍。不過費達拿亦未至於妄自菲薄，認為自己再入法網決賽的機會不是零：「任何比賽任何球員都會有取勝機會，我會嚴格地按照自己的部署去比賽。」

費達拿：怕拿度不應打泥地
展望第39次對決，拿度認為這又會是一場不一樣的費拿戰：「沒有兩場比賽是一樣的，我與他一直都在努力，預計今仗他會很進取，試圖去改變比賽節奏。每一次碰上他都是很大的挑戰，我必須要調整出最佳狀態，發揮出最佳水準才能取勝。」

能看到這時代兩位最佳球手之一對賽實在是球迷之福，事實上體壇巔𥧌對決買少見少；足球壇C朗與美斯已不再同在西甲競逐，羽毛球的林丹與李宗偉，能否再次對決現在也是疑問，37歲的費達拿對剛於日前滿33歲的拿度，今晚四強之後，誰敢肯定說還會有第40次對壘？

至於昨晚另外兩場男單八強賽事，祖高域與迪安同以盤數3:0勝出。